# Домашнее задание к занятию "5.5. Оркестрация кластером Docker контейнеров на примере Docker Swarm"

## Задача 1

Дайте письменые ответы на следующие вопросы:

- В чём отличие режимов работы сервисов в Docker Swarm кластере: replication и global?

Для реплицируемых сервисов указывается количество идентичных задач (реплик), которые нужно запустить. Эти реплики разделяются на отдельные ноды, каждая из них будет обслуживать один и тот же контент. 
Глобальный сервис - это сервис, которые выполняет одну задачу на каждом узле в рое и не требует заранее определенного количества задач.

- Какой алгоритм выбора лидера используется в Docker Swarm кластере?

Raft consensus algorithm

- Что такое Overlay Network?

Overlay Network - распределенная сеть между несколькими хостами Docker. Эта сеть накладывается поверх хостовых сетей (используется VXLAN), позволяя подключенным к ней контейнерам безопасно обмениваться данными при включенном шифровании. Docker прозрачно обрабатывает маршрутизацию каждого пакета к правильному хосту демона Docker и от него к правильному контейнеру назначения. 

## Задача 2

Создать ваш первый Docker Swarm кластер в Яндекс.Облаке

Для получения зачета, вам необходимо предоставить скриншот из терминала (консоли), с выводом команды:
```
docker node ls
```
![nodes](img/dockernodels.png)

## Задача 3

Создать ваш первый, готовый к боевой эксплуатации кластер мониторинга, состоящий из стека микросервисов.

Для получения зачета, вам необходимо предоставить скриншот из терминала (консоли), с выводом команды:
```
docker service ls
```
![services](img/dockerservicels.png)

## Задача 4 (*)

Выполнить на лидере Docker Swarm кластера команду (указанную ниже) и дать письменное описание её функционала, что она делает и зачем она нужна:
```
# см.документацию: https://docs.docker.com/engine/swarm/swarm_manager_locking/
docker swarm update --autolock=true
```

![autolock](img/dockerautolock.png)

Autolock позволяет защитить ключи, используемые для шифрования связи между узлами конфигурации и журналов Raft , требуя ручной разблокировки с ключом.
При выполнении команды docker swarm update —autolock=true включится опция autolock, но до растарта docker по факту изменений в поведении не произойдет. После рестарта docker станет залоченным для выполнения swarm-специфичных команд (например, добавление ранее удаленной ноды или просмотр нод в рое), для этого нужно будет сначала разблокировать swarm с использованием ключа.
